\section{Miért git?}
\begin{frame}{Tervezéskor figyelembe vett fő tulajdonságok}
  \only<1>{
    Fejlesztési ágak használata legyen könnyű
    \begin{itemize}
    \item Gyors és kényelmes kontextus (fejlesztési ág) váltás
    \item A fejlesztési agák szerepei tisztázottak legyenek
    \item A fejlesztési metódusok minél szélesebb köre \alert{támogatott} legyen
    \item "Ingyenes" kísérletezés, a fejlesztési agák létrehozása nem kerül semmibe.
    \end{itemize}
  }

  \only<2>{
    Legyen gyors és kicsi
    \begin{itemize}
    \item Már a fejlesztés elejétől fogva nagy kódbázisokat kezelnek benne (Linux kernel)
    \item Az SVN-nél két-három nagyságrenddel gyorsabb
    \item A tárolt fájlok mérete a lehető legkisebb legyen
    \end{itemize}
  }

  \only<3>{
    Elosztott
    \begin{itemize}
    \item Minden példány tartalmazza a teljes fejlesztési történetet
    \item Szokásos fejlesztési folyamatok kezelése
      \begin{itemize}
      \item SVN szerű
      \item Integráció felelős
      \item Vezérezredes - hadnagy - közkatona
      \end{itemize}
    \item Offline lehet használni, a fejlesztés nem akad meg szerver hiba miatt.
    \end{itemize}
  }

  \only<4>{
    Adatintegritás biztosítása
    \begin{itemize}
    \item Minden commit egy SHA-1 ellenőrző összeggel rendelkezik, amibe beleszámít:
      \begin{itemize}
      \item Szülő commitok SHA-1 ellenőrző összege
      \item Aktuális BLOB ellenőrző összege
      \end{itemize}
    \item Ha a fejlesztési történet bárhol megváltozik, az SHA-1 ellenőrző összeg is megváltozik
    \item A commitok elsődleges azonosítója a (rövidített) SHA-1 összeg
    \end{itemize}
  }

  \only<5>{
    Programozóktól programozóknak
    \begin{itemize}
    \item Fejlesztésekor a valós fejlesztési szituációkat igyekeztek
      megoldani, nem működésképtelen fejlesztési modelleket
      kialakítani
    \item Van lehetőség a hibák javítására (majdnem mindenre)
    \end{itemize}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Trendek követése}
  Jelenleg is sokan használják, ez az új de-facto szabvány\\
  Néhány említésre méltó példa:
  \begin{itemize}
  \item Linux kernel
  \item Google
  \item facebook
  \item Microsoft
  \item twitter
  \item LinkedIn
  \item Android
  \item Ruby on Rails
  \end{itemize}
\end{frame}
